<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Reading Adventures</string>
    <string name="menu">Menu</string>
    <string name="adventureRule">Regras da aventura</string>
    <string name="objectsHelp">1 - A tua fotografia \n\n2 - Podes desligar o som da aventura e podes mudar a tua fotografia \n\n3 - A lista dos capítulos e desafios que já leste e venceste\n\n4 - A tua pontuação \n\n5 - Ao longo da aventura encontrarás objetos que te ajudarão e te darão pontos</string>
    <string name="wood">Madeira</string>
    <string name="navHelp">Navega pela páginas com estes butões</string>
    <string name="helpHelp">Este butão contêm pistas e ajudas. Cuidado, as ajudam custam pontos.</string>
    <string name="rope">Corda</string>
    <string name="objects">Objetos</string>
    <string name="journey">Percurso</string>
    <string name="takePic">Tirar foto</string>
    <string name="path">Percurso</string>
    <string name="soundInBedRoom">Um barulho no quarto</string>
    <string name="findGate">Encontrar o portal</string>
    <string name="semgiKingDom">Reino de Semgi</string>
    <string name="landOfLa">Terra de Lá</string>
    <string name="enigma">Enigma</string>
    <string name="enigmaSolved">Enigma resolvido</string>
    <string name="somethingMoving">Algo a mexer</string>
    <string name="foundFriend">Encontrou uma amiga</string>
    <string name="adventureBegins">Aventura começa</string>
    <string name="afterLakeTitle">Regresso do lago</string>
    <string name="afterLake">Gui recuperou mais um objeto. A hora de recuperar o livro da ciência do Reino aproxima-se.</string>
    <string name="choicePath">Escolha de caminho</string>
    <string name="scarecrow">O espantalho</string>
    <string name="adventureGoesOn">Aventura continua</string>
    <string name="bedroom">Quarto</string>
    <string name="bookOfSpells">Livro dos feitiços</string>
    <string name="TheAmulet">O amuleto</string>
    <string name="solveEnigmaFirst">Resolve o enigma primeiro antes de avançar.</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="next">Próxima pág.</string>
    <string name="didnotopen">O cadeado não abriu, será que te enganaste?</string>
    <string name="solvefirst">Resolve o enigma antes de submeter.</string>
    <string name="submitSolution">Abrir</string>
    <string name="findTwoObjects">Encontra os dois objetos que podem ajudar Gui e Namaid a atravessar o lago.</string>
    <string name="findHelp">Ajuda</string>
    <string name="theAmulet">Zig tinha algo para Gui.</string>
    <string name="theAmuletWarning">Clica no amuleto para guardá-lo nos teus objetos.</string>
    <string name="findRocks">Procurar pedras</string>
    <string name="pagFindPortal">Usa o amuleto para encontrar o portal que levará Gui ao Reino.</string>
    <string name="soundIntheDark">Gui dormia quando, de repente, foi acordado por um barulho.</string>
    <string name="pag1"> Uma criatura, que estava muito assustada, dirigiu-se para ele. </string>
    <string name="pag1_2">- Olá, o meu nome é Zig. Todo o povo da Terra de Lá precisa da tua ajuda! Ajuda-nos, caso contrário todo o meu povo irá 
desaparecer! </string>
    <string name="forestPath">Caminho da floresta</string>
    <string name="ravenPath">"Caminho dos corvos"</string>
    <string name="removeLines">Ainda tens linhas a mais...</string>
    <string name="youHaveDoneIt">Conseguiste!</string>
    <string name="removeLineFirst">Retira uma linha do peixe primeiro.</string>
    <string name="pagVillage">Gui encontrou o líder da Terra de Lá.</string>
    <string name="pagVillageChallengeDone">Resolveste o enigma!</string>
    <string name="pagVillageChallengeDoneDialog">- Parabéns! No livro estão contidos os maiores segredos do nosso reino. Foi-nos roubado! Terás de partir para o porto, e embarcar em direção à Terra dos Ladrões. \nPor favor, sê o mais discreto possível pois ninguém pode saber que o livro desapareceu.</string>
    <string name="useTheAmulet"> - Toma este amuleto, ajudar-te-á quando precisares. Encontra passagem para Lá, que está algures neste quarto.</string>
    <string name="title_activity_pag2">Pag2</string>
    <string name="on_the_road">Gui começou a sua aventura. Muitos desafios surgirão.</string>
    <string name="on_the_road_Again">Gui conseguiu mais objetos, todos serão necessários para recuperar o livro!</string>
    <string name="onTheRoadAgainDialog">Com certeza que vou precisar de todos os objetos, mas da espiga... da espiga talvez não.</string>
    <string name="on_the_roadWithFriend">Uma nova companheira juntou-se à aventura.</string>
    <string name="on_the_roadWithFriend2">Fim da história...para já. Continua a ler e responde a umas perguntas. Aquilo que responderes ajudará a escolher o destino dos nosso heróis.</string>
    <string name="on_the_road2">A aventura apenas começou e o nosso herói já está a ser observado.</string>
    <string name="on_the_roadFriendDialog">Como será que te chamas? Bilou?! Xoni?</string>
    <string name="on_the_roadThought">Indo eu, indo eu a caminho de Viseu. Tenho de encontrar o Manual da Filosofia.. euh Manual da Ciência!</string>
    <string name="success">Conseguiste!</string>
    <string name="welcome">- Bem-vindo Gui. Estamos muito felizes por estares aqui. Zig procurou-te para nos ajudares a recuperar o «Manual da Ciência de Semgi». \nGui, tenho um desafio para ti. Se o resolveres provarás ser capaz de levar esta aventura a cabo.</string>
    <string name="pag2_1">Gui conseguiu chegar à Terra de Lá, no Reino de Semgi.</string>
    <string name="pagChestOpen">O livro dos feitiços!</string>
    <string name="pagLakeToCross">Um lago separa os héróis de uma ilha.</string>
    <string name="pagEnterGate">Por fim, a entrada da «Terra dos Ladrões» está ao alcance de Gui.</string>
    <string name="theLake">O lago</string>
    <string name="theLakeToCross">Atravessar o lago</string>
    <string name="chest">Cofre</string>
    <string name="openChest">Chest open</string>
    <string name="robot">robô</string>
    <string name="robotAttacks">robô ataca</string>
    <string name="robotDestroyed">robô foi destruído</string>
    <string name="robotDestroyedEnigma">Lopo tem um desafio</string>
    <string name="pagScareCrowTitle">Este espantalho guarda algo que precisarás.</string>
    <string name="pagScareCrowWarning">Cuidado, não o acordes!</string>
    <string name="pagScareCrowSaveBottle">Rápido! Guarda o frasco no teu saco e sai daí!</string>
    <string name="pagScareCrowDontTouchThere">Ah! Cuidado! O espantalho tem vida!</string>
    <string name="pagScareCrowThisIsNotABottle">Isso não é um frasco!</string>
    <string name="pagLake">Como chegar à ilha?</string>
    <string name="pagLakeGuiDialog">Temos de encontrar material para fazermos uma canoa.</string>
    <string name="pagFoundFriend">Gui entrou pela mata. E encontrou um animal a precisar de ajuda.</string>
    <string name="chestClosed">Um cofre fechado! O que estará dentro?</string>
    <string name="pagrobotAttack">O robô não está para conversas e ataca Gui! Tens de encontrar o ponto fraco do robô, usa o amuleto.</string>
    <string name="pagSomethingMoving">Enquanto caminhava, Gui apercebe-se que algo está a mexer.</string>

    <!-- <string name="pag1_3">Tão rápido como apareceu, a criatura desapareceu. -->
    <!-- Gui beliscou-se e, definitivamente, estava bem acordado. -->
    <!-- Gui tentou imaginar o que poderia ser a chave que abriria a passagem para esse mundo misterioso. Curioso como é, tinha de encontra-la!</string> -->
    <string name="enigma_missao">Resolve este enigma. \nTens de desenhar 2 quadrados que separem todas as cruzes, \nsem tocar nelas.</string>
    <string name="enigma_fish"> Um peixe está  a nadar para o lado esquerdo. \nMexendo 3 linhas apenas \n,o peixe tem de ficar a nadar para o lado direito.</string>
    <string name="pag2_2">-Conseguiste chegar! Por favor ajuda-nos a encontrar o “Grande Livro da Ciência de Lá”.
Todos os segredos do nosso mundo estão nesse livro. Ele foi-nos roubado, está em Aquém-Lá, terra dos ladrões. Nós não temos força para conseguir. Por isso te chamamos. Precisamos de ti para salvar o nosso Reino! O nosso ancião tem uma prova para ti afim de mostrares o teu valor.</string>
    <string name="pag2_3">Gui sentia uma sensação estranha. Como se alguém o observava.</string>
    <string name="pag3_1"> Que caminho escolher?</string>
    <string name="pag4_1">O cadeado tem uma espécie de código matemático.</string>
    <string name="cannot">Cannot</string>
    <string name="lock">Cadeado</string>
    <string name="album_name">CameraSample</string>
    <string name="pagrobotInFront">Um robô assustador surge no caminho de Gui!</string>
    <string name="pagrobotImGui">- Olá sou o Gui! Estou aqui para tentar encontrar o caminho para o porto.</string>
    <string name="pagrobotDestroyed">Destruíste o robô, e um pequeno ser aparece no seu lugar.</string>
    <string name="pagrobotDestroyedDialog">- Euh.. olá.. sou o Lopo, guarda da aldeia de Grimstaad. Não sabia que eras da Terra de Lá, só depois de ver o amuleto é que percebi. \n\t- Olá! Bela armadura! Preciso de entrar aí, na «Terra dos limões». \n- «Terra dos Ladrões»! Esta cidade é muito pergosa!\n</string>
    <string name="pagRobotDestroyedDialog2">-Eu sei, mas preciso de recuperar algo, é muito importante.\n\t - Ok, ok... Bom, sabes eu, como guarda da cidade, passo muitas horas aqui e... \n-Imagino.\n\t... e se me ajudares a resolver um jogo de tabuleiro então deixo-te entrar na cidade, está bem?</string>
    <string name="theEnd">Fim</string>

</resources>